%@P:exocorcp
%@Dif:2
\begin{myenumerate}
\item J'achète 250~g de chocolat fins à 4~\si{\EuRo} les 100~g. Combien ai-je payé ?
\item J'achète 2,5~kg de pêches à 3~\si{\EuRo} le kg. Combien ai-je payé ?
\item J'achète 48,55 litres d'essence à 1,12~\si{\EuRo} le litre. Combien ai-je payé ?
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item 4~\si{\EuRo} pour 100~g donc 2~\si{\EuRo} pour 50~g et 8~\si{\EuRo} pour 200~g. 250~g coûtent donc 10~\si{\EuRo}.
  \item\subitem{}\par
\opmul*{2,5}{3}{a}\opmul{2.5}{3}\kern1cm J'ai payé \opprint{a}~\si{\EuRo}.
\item \subitem{}\par
\opmul*{48,55}{1.12}{a}\opmul{48.55}{1.12}\kern1cm J'ai payé \opround{a}{2}{a}\opprint{a}~\si{\EuRo}.
\end{myenumerate}